英國：黨安法與中共的國際承諾有直接衝突 促維持香港自治和自由

英國說港區國安法與中方國際義務有直接衝突
17.06.2020 09:26

英國常駐聯合國日內瓦辦事處代表布萊斯韋特，在聯合國人權理事會上表示，中方強制為港區國安法立法，與中國在中英聯合聲明下應承擔的國際義務有直接衝突。布萊斯韋特說聲明是中英兩國就香港問題共同發表，並在聯合國秘書處登記，敦促中國政府與香港人民、機構和司法機構溝通，確保維持香港的高度自治和自由。

中國常駐聯合國日內瓦辦事處代表蔣端，批評布萊斯韋特就關於香港的問題發表錯誤言論，干涉中國內政，中方堅決反對，說中國實施港區國安法是為維護國家安全，旨在堵塞漏洞，要求英方立即停止在人權理事會進行政治操弄。